\section*{Введение}

В последние несколько десятилетий одной из главных задач области компьютерного зрения является реставрация трехмерной сцены из последовательности изображений. Объемное представление объектов позволяет документировать их актуальное состояние, а также моделировать их изменения, опираясь на реальные данные. Трехмерная реконструкция применяется в различных прикладных и исследовательских областях: геодезии, архитектурном дизайне, медицине, кинематографе, робототехнике и т. д.
% Отдельно отметим про уже несуществующие памятники

В связи с резким ростом числа пользовательских устройств фото и видеозаписи, за последние 10 лет интернет наполнился миллионами фотографий и видео реальных мест, городов, ландшафтов --- более полной фотографической записи города, запечатлевшей фасады, интерьеры, фонтаны, скульптуры и так далее.


В настоящее время разработаны и успешно применяются методы восстановления трехмерных сцен с использованием специальной аппаратуры, например лазерных сканеров, которая позволяет получать высокоточные 3D модели. Однако стоит отметить дороговизну данного способа по сравнению с обычными фото- и видеокамерами. % Не везде возможно
Исходя из этого легко сделать вывод о необходимости разработки альтернативных методов трехмерной реконструкции, ориентированных на анализ исходного видеоряда.

Анализ алгоритмов реставрации трёхмерных сцен из видеоряда показал, что, несмотря на изученность темы и большее количество подходов к решению задачи, большая часть решений имеет серьезные ограничения, такие как предположение о значительном пересечении между соседними кадрами или наличие нескольких ракурсов с известным взаимным расположением.
% На практике не всё выполняется
Однако существуют алгоритмы, способные осуществить реконструкцию сцены с помощью изображений, полученных с нескольких ракурсов, при отсутствии информации о взаимном расположении камер.
Одним из таких методов является воксельный способ создания трехмерных изображений.

% Гавно этот переход
% Про ограничения надо написать
Цель работы состоит в разработке программного обеспечения, позволяющего
восстановить единую трехмерную структуру из нескольких видеорядов путем
объединения результатов работы алгоритма structure from motion для каждого видеоряда
алгоритмом Multi-View.





\clearpage
